美《中國軍力報告》： 華從未放棄武統台

2018年08月18日

美《中國軍力報告》：
華從未放棄武統台

■殲15艦載機是航母遼寧號的王牌戰機。資料圖片

美國國防部昨日公佈最新《中國軍力報告》，指大陸解放軍軍力擴張迅速，積極訓練地面部隊戰力之餘，還將美國和其他美國盟國當作轟炸機訓練目標。報告又指，大陸隨時準備應對在台灣海峽的「可能狀況」、武力統一台灣，攻台方式包括空海軍封鎖台灣、斬首戰、導彈襲台及大規模登陸。截至本報截稿，大陸官方未作回應。

五角大廈提供給國會的最新《中國軍力報告》全長130頁，指中國過去三年持續擴軍，去年國防開支估計超過1,900億美元（約1.48萬億港元）。雖然中國不斷宣稱要和平統一兩岸，但從未排除武統：「解放軍可能正在準備以武力統一台灣的偶發事件，並同時遏制、延誤或阻止任何第三方介入海峽突發情況。」

國際霸權地位漸成形

報告提到，中方加強轟炸機等海上作戰能力，目的是阻嚇台獨，同時以美國及其太平洋盟友作假想敵。報告對台部分放在第五章，指大陸未放棄武力犯台，報告列出「大陸對台灣動武的七種情勢」：台灣宣佈獨立；台朝向獨立的不明確行動；台灣內部發生動亂；台灣取得核武；台灣無限期推遲兩岸統一談判；外國勢力介入台灣內政；外國軍隊駐紮在台。攻台四方式包括空軍與海軍鎖台、實施斬首行動、導彈襲台、大規模登陸侵略台灣。

值得一提的是，台灣總統蔡英文提出打造戰力強大的「新海軍」，但兩岸海軍能力仍懸殊。報告提到兩岸海軍軍力比較，大陸海軍包括航空母艦等戰艦總數為546艘，台軍僅108艘，亦沒有航母及核動力攻擊潛艇。報告指，一旦爆發台海衝突，解放軍要以東部戰區、南部戰區參與作戰，有可能派出海岸警衞隊支援部隊。

報告又指，大陸透過「一帶一路」及亞投行，與多國建立合作關係，去年也啟用首座海外軍事基地，在非洲吉布提部署軍力設施。報告認為，隨着大陸軍事、經濟和外交影響力日增，其國際霸權地位已日漸成形。台灣國防部表示，台軍堅守崗位，為因應敵情威脅及戰備需求，明年度增加國防預算，強化防衞決心。

大陸官媒《環球時報》引述海軍軍事研究所研究員張軍社，指報告老調重彈，延續冷戰思維，將大陸當作假想敵是作賊心虛。
台灣《蘋果日報》

上一則
上一則
國產「紅芯」道歉 稱宣傳誇大

下一則
下一則
央視大篇幅報道 柯文哲：絕對沒買廣告